轉過行嘅巴絲入，講吓當初心路歷程

求分享

其實冇乜特別，當自己係0，所有野重新學過，唔好諗翻以前係點，做下做下就十年

到底點鼓起勇氣我已經算後生但都唔敢放棄依家自己擁有的知識技能

睇來係認真po

通常來講，會一路做住老本行先，然後一路學新野，時機一到就轉行。轉行姐，冇話要方棄現有知識，你可能有一日會做翻舊行/ part time舊行

咪由頭學過晒D野咁囉

好有FG 既感覺

新人 冇咩壓力

當搞清楚點解轉行，後來遇到嘅困難都容易啲咬實牙關頂過去

轉過行，新工人工少一半

但人到中年, 去做新人就好大壓力

要離開 comfort zone 就一定有壓力，視乎你有幾大決心去改變

趁後生，嘗試多啲機會。日後自自然然清楚自己方向

我三十幾先轉寫 program, 0 底而家做緊 data analyst ，一開始要過到心理關口(一個二十歲可能人工好你好多)，過得到肯等，你有興趣做，其實好快有人睇好你

只要的起心肝跳出comfort zone就得

原本做邊行？

第一個degree讀啲嘢對就業冇用咪讀第二個degree

Account officer

你係讀書跟住轉行？？？？

唔係呀，咁啱有人教，自己上網學

巴打 但係你點入行
我自己都上網讀左幾個course 但總係覺得無background or experience人地hr唔會揀你

其實有小小夾硬嚟，見工嗰陣有問我識唔識 program ，嗰陣時話識其實唔識，還好遇到個同事教到我識，你如果想轉工試吓大膽啲，除非common skill ，否則間間文化、流程唔同，就算唔識慢慢都可以 handle

巴打你係cv寫乜先有interview機會？

我嗰陣盡量寫到個 CV 同 data analysis有關，同埋如果轉 field 真係唔好嫌人工低過家陣嗰份。expected salary 用 elementary grade 會好好多

即係巴打你係無人refer情況下 自己send cv去搵工？好佩服巴打你 實send左好耐

我好似一個月左右，因為係某大電信商，流失率高

其實無program底點令人請
我都想搵呢類工